<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wie funktioniert Kommunikation in der Medieninformatik? on Medieninformatik an der TH Köln</title>
    <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/</link>
    <description>Recent content in Wie funktioniert Kommunikation in der Medieninformatik? on Medieninformatik an der TH Köln</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Generierung Von Wortwolken Im Svg Format Mittels Webstandards</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/works/2018/generierung-von-wortwolken-im-svg-format-mittels-webstandards/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 13:49:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/works/2018/generierung-von-wortwolken-im-svg-format-mittels-webstandards/</guid>
      <description>Bei der Visualisierung von Informationen geht es vor allem darum Daten oder Zusammenhänge graphisch darzustellen. Für die graphische Darstellung können verschiedene Mittel verwendet werden, wie z.B. Tabellen, Diagramme oder Bilder. Das Kriterium zur Auswahl der Mittel hängt mit dem Kontext der Information und einer oder mehreren Fragen, die es mit der Visualisierung zu beantworten gilt, zusammen [1, p. 18f]. Wenn die Information z.B. unmittelbar mit Zahlen zusammenhängt, eignet sich für die Visualisierung oft ein Diagramm, da hier geometrische Formen verwendet werden können und die Größe der Formen im Bezug zur zählbaren Information steht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ermittlung und prototypische Integration einer visuellen Programmierumgebung zur Programmierung von Arduino-Uno-Mikrocontrollern im Projekt Jugend hackt - Hello World</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/works/2017/ermittlung-und-prototypische-integration-einer-visuellen-programmierumgebung-zur-programmierung-von-arduino-uno-mikrocontrollern-im-projekt-jugend-hackt-hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 21:05:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/works/2017/ermittlung-und-prototypische-integration-einer-visuellen-programmierumgebung-zur-programmierung-von-arduino-uno-mikrocontrollern-im-projekt-jugend-hackt-hello-world/</guid>
      <description>Diese Arbeit baut auf dem Praxisprojekt SS17 mit dem Titel Konzeption eines Tages” workshops zur Vermittlung kreativer Probleml¨osekompetenzen anhand von Technik mit Fokus auf Programmierung - an Jugendliche zwischen 10 und 16 Jahren“ auf. Die Arbeit dient der Erlangung des akademischen Grades Bachelor of Science.
Ziel der Arbeit ist eine Auswahl einer visuellen Programmierumgebung f¨ur ArduinoUno-Mikrocontroller f¨ur das Projekt Jugend hackt - Hello World“. Die Program” mierumgebung soll dazu dienen, Kindern und Jugendlichen, die Programmieren lernen m¨ochten, die Programmierung der Arduino-Uno-Mikrocontroller zu erleichtern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metriken und Visualisierungen zur Verbesserung der Navigation in der kommunalen Open Data Landschaft Deutschlands</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/works/2018/metriken-und-visualisierungen-zur-verbesserung-der-navigation-in-der-kommunalen-open-data-landschaft-deutschlands/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 21:05:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/works/2018/metriken-und-visualisierungen-zur-verbesserung-der-navigation-in-der-kommunalen-open-data-landschaft-deutschlands/</guid>
      <description>Diese Arbeit befasst sich mit der Frage, durch welche Metriken und Visualisierungen die Navigation in der kommunalen Open Data Landschaft Deutschlands verbessert werden kann.Ziel der Arbeit ist es, benutzerorientierte Metriken und Visualisierungen zu ermitteln, um anschließend einen Prototypen zu erschaffen, der als Werkzeug für die Navigation in der kommunalen Open Data Landschaft dient.
Die Arbeit untersucht im ersten Teil die Domäne und analysiert Konkurrenzprodukte. Ebenso werden die Stakeholder ermittelt und die Erfordernisse der Benutzer festgehalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektseite</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/todos/projektseite/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 08:57:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/todos/projektseite/</guid>
      <description>  Sourcemap integration  Coding Styleguide  Wie werden CSS Eigenschaften gestackt?  CSS Maps </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zielgruppen</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/basics/targetgroups/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 08:25:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/basics/targetgroups/</guid>
      <description> Die Kommunikation der Medieninformatik richtet sich primär an die folgenden Zielgruppen. Die Reihenfolge entspricht etwa der Priorität der jeweiligen Gruppe.
Studieninteressierte, Eltern &amp;amp; Angehörige, Schulen Studierende Unternehmen, Presse Community, Alumni Hochschule intern &amp;amp; extern </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formate</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/basics/formats/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 08:24:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/basics/formats/</guid>
      <description> Showcase Filmfest Kontaktbörse Vorlesetag Tag der offenen Tür Girlsday Nacht der Technik </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kanäle</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/basics/channels/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 08:24:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/basics/channels/</guid>
      <description> Um die einzelnen Zielgruppen zu erreichen, nutzen wir verschiedene Kanäle. Jedem Kanal sind, mehr oder weniger spezifisch, Zielgruppen und Themen zugeordnet. Zudem sollten für jeden Kanal ein Vision Statement und eine ungefähre Tonalität formuliert sein.
TH Website  Bachelor Master  MI Website MI Wiki Facebook Twitter Youtube Schwarzes Brett Ilias Schaukasten </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kategorien</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/website/categories/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 13:08:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/website/categories/</guid>
      <description> Inhalte der Website werden den folgenden Kategorien zugeordnet:
/home Die Startseite bildet den Einflugschneise für alle. Dementsprechend sollten hier wesentliche Ausschnitte aus allen anderen Kategorien gezeigt werden, um einen Überblick zu geben. In einer späteren Ausbaustufe könnte hier auch eine zielgruppenspezifische Ansprache, z.B. in Form eine Natural-language interface integriert werden.
/mission /people /projects /pulse /research /study /toolbox </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhaltstypen</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/website/content-types/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 08:10:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/website/content-types/</guid>
      <description> Folgende Inhaltstypen werden unterschieden:
Announcement Review Background Paper Tutorial Statement </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestaltungsziele</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/website/gestaltungsziele/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/website/gestaltungsziele/</guid>
      <description>Mit der Gestaltung der Seite sollen folgende Wirkungen erzielt werden:
 die MI ist Teil der Hochschule, aber wir befinden uns hier nicht auf der Hochschulwebsite, sondern auf eigenem Terrain die MI ist technische orientiert die MI hat eine ausgeprägte ästhetische Komponente die MI ist eigenständig, prägnant und strukturiert die MI bietet Platz die MI ist freundlich, offen und zugewandt hier gibt es was zu entdecken  Das Design ist möglichst einfach, klar, reduziert und großzügig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medieninformatik Bachelor</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/intro-bachelor/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/intro-bachelor/</guid>
      <description>Der Bachelor Studiengang Medieninformatik ist ein sogenanntes grundständiges Studium und führt zum ersten Hochschulabschluss. Er ist auf sechs Fachsemester ausgelegt und schließt mit einem Bachelor of Science ab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medieninformatik Master</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/intro-master/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/intro-master/</guid>
      <description>Der Master Studiengang ist postgradual, d.h. zur Zulassung ist ein erfolgreich abgeschlossener grundständiger Studiengang erforderlich, z.B. der Medieninformatik Bachelor. Der Medieninformatik Master ist auf vier Fachsemester ausgelegt und schließt mit dem Master of Science ab. Klingt gut, oder?
Der Masterstudiengang Medieninformatik ist inhaltlich durch seine Studienschwerpunkte Human Computer Interaction, Multi-Perspective Product Development, Social Computing, Visual Computing und Weaving the Web charakterisiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/website/structure/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/website/structure/</guid>
      <description>Strukturell besteht die Site aus Artikeln, die jeweils einer Kategorie zugeordnet sind. Die Kategorien bestehen möglichst aus einem Wort und sind das erste Segment der URL. Über die jeweilige Kategorien-URL wird die Übersichtsseite der Kategorie aufgerufen, z.B.:
 medieninformatik.th-koeln.de/study
 Ein weiteres Stukturierungselement bilden Tags. Einem Artikel können beliebig viele Tags zugeordnet werden. Jeder Tag bildet über eine eigene URL einen Einstiegspunkt in die Artikel zu diesem Tag, z.B.:
 medieninformatik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>_index</title>
      <link>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://th-koeln.github.io/mi-website-2018/study/bachelor/</guid>
      <description>_index</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>